{
    "question": "Alat dan bahan yang digunakan untuk membuat miniatur jembatan berbahan dasar korek api, kecuali",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bahan yang digunakan kecuali kertas</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "salah-satu-peninggalan-karya-seni-muslim-pada-masa-kejayaan-islam-768",
            "question": "Salah satu peninggalan karya seni muslim pada masa kejayaan islam adalah istana al hambra cordoba yang berada di ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Spanyol</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pada tahun 1232 M, Sultan Muhammad bin Al-Ahmar membangun sebuah istana yang indah di sebuah bukit bernama La Sabica, di kota Granada, Spanyol. Istana ini kemudian dikenal dengan nama Alhambra.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Granada, Andalusia, Spanyol</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>cmiiw</p><p></p><p>*jadikan brainliest ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pelajaran-apa-saja-yang-terdapat-dalam-ayat-tersebut-di-704",
            "question": "Jelaskan pelajaran apa saja yang terdapat dalam ayat tersebut di atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana ayatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gaada fotonya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diberi-wahyu-untuk-diri-sendiri-dan-untuk-umat-merupakan-tugas-850",
            "question": "Diberi wahyu untuk diri sendiri dan untuk umat, merupakan tugas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rasul, kalau nabi hanya untuk diri sendiri saja sedangkan rasul untuk diri sendiri dan umatnya.<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-gerak-dasar-yang-terdapat-dalam-senam-adala-978",
            "question": "Berikut ini merupakan gerak dasar yang terdapat dalam senam adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gerakan mengayun: Gerakan ini bisa dilakukan dengan lengan lurus dan gerakan dimulai dari bahu. Kalau simpai diayunkan ke bidang frontal silang di depan badan. Akan lebih baik jika memakai pegangan yang menghadap ke belakang. Gerakan mengayun simpai ini bisa memakai satu tangan atau dua tangan.</p><p>Gerakan bawah: Kalau simpai diayun ke depan dan lompatan dalam simpai, usahakan lengan lurus. Keluar dari simpai lengan bisa bengkok dan di akhir, lengan harus lurus lagi.</p><p>Gerakan: Gerakan ini dimulai dari tangan dengan simpai berputar ke dalam sampai ke luar.</p><p>Gerakan melambung: Gerakan ini dimulai dari bahu atau tangan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-seseorang-benazar-untuk-berqurban-maka-hokum-berqurban-ada-117",
            "question": "Jika seseorang benazar untuk berqurban , maka hokum berqurban adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wajib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena nazar adalah janji ketika mencapai sesuatu, sedangkan janji adalah hutang, barang siapa tidak melaksanakan janji akan mendapatkan dosa besar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perilaku-rendah-hati-adalah-menghargai-orang-lain-seperti-689",
            "question": "Contoh perilaku rendah hati adalah menghargai orang lain seperti menghargai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seperti menghargai diri sendiri. Karena, rendah hati itu termasuk ke dalam akhlak yang mulia yaitu tawadho yang berarti rendah hati dan tidak sombong.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "shalat-jamak-qasar-di-bagi-menjadi-dua-bagian-sebutkan-313",
            "question": "Shalat jamak qasar di bagi menjadi dua bagian sebutkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian sholat jama&#039;\u00a0: mengumpulkan 2 sholat fardhu yg dilaksanan dalam 1 waktu.</p><p>Pengertian sholat Qashar\u00a0: Meringkas jumlah raka&#039;at sholat, yang tadinya 4 raka&#039;at disingkat menjadi 2 raka&#039;at.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andi-di-ajak-paman-pergi-ke-jakarta-sepanjang-jalania-melihat-g-289",
            "question": "Andi di ajak paman pergi ke jakarta. sepanjang jalan,ia melihat gedung\u00b2 tinggi seperti gambar di samping .pembangunan gedung pencakar langit akan berpengaruh terhadap siklus air,antara lain...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>semakin banyak gedung yang dibangun maka lahan untuk resapan air otomatis berkurang.bila tidak ada lahan resapan air maka air-air tersebut akan menggenangi kota. oleh karena itu pembangunan mempengaruhi daur air.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sorry banget ya kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-langkah-pemasangan-distributor-ke-mesin-189",
            "question": "Jelaskan langkah pemasangan distributor ke mesin ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Maaf ka gangerti</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga tak membantu:(</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-potongan-ayat-qs-al-qashas-ayat-77-336",
            "question": "Perhatikan potongan ayat qs. al qashas ayat 77 ! \u0627\u0650\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u064e \u0644\u064e\u0627 \u064a\u064f\u062d\u0650\u0628\u0651\u064f \u0627\u0644\u0652\u0645\u064f\u0641\u0652\u0633\u0650\u062f\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e . terjemah yang tepat lafal tersebut adalah... . *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sungguh, Allah tidak menyukai orang yang berbuat kerusakan.</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong>Semoga</strong><strong> membantu</strong><strong>^</strong><strong>^</strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}